---
title: 一千零一夜
author: 深海鱼类
date: 2009-01-25
category: 1001nights
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 一

想不到异空间之中，也有这样一片海。

像怒山之畔一样潮浪有声，只是天地虚无，海也空茫。

生机海壁怒浪天，他所预见的未来是否就在这里。

预知未必是一件好事。能够看到一点未来的残像，却无法窥得全貌。很多时候只是徒添忧心。有人说预知是与上天的对话，其实那只能算是聆听。

能预见到的，就是将确切发生的未来。人，真的可以与天对话吗？

足下是令人踏之不安的细沙，苍谨慎著每一步，找寻他所预兆到的迹象。

万物毁灭之象。

<br/>

走之前，苍将玄宗交代给了翠山行，他仅存的最后一位同修。而对自己的行踪，苍只说要往阴之间探查天机，只字未提此行可能面对的危险

六弦之首苍早已习惯如此。用羽翼庇护著仰赖他的人们，然后理所当然地独自扛下所有的事情

“弦首真是一刻不得闲啊”风莲曾笑说道。出关以来一直忙于苦境的奇象危机与双城之战，此时才得以将目光转向玄宗命定的敌人，异度魔界。“退隐去整顿玄宗”不过是暂隐行踪的一个借口，是时候了，去针对人所不知的更远更大的危机。

他的天命究竟是什么，其实不重要。无外乎是天下苍生相关。不管天命到没到，苍都没有喝茶的时间。

在海波浪与如月影的会面，放在心里的沉重的天机。如今一步莲华已经进入轮回，两人分担的压力落在苍一人身上，促使苍作下了决定，就算赌，也必须做点什么。

即使逆天，也要反抗吗？顺天知命的六弦之首终有一天也会如此，是否该怪天意太过冷漠难测。

<br/>

异空间的冷风吹起苍的衣袂，苍蓦然停步，凝重地望著陌生的无垠海面。

脚下急浪忽起，苍没有后退，任它溅湿了道袍的前襟。在苍的凝视中，灰蓝色的海上卷起巨大的漩涡，从未感受过的强大魔气瞬间压过整个天地。

果真是“他”

既然真的出现了最坏的情况，也唯有面对一途。

<br/>

对视，一刻的寂静。连海浪和风啸都瞬间静止。

<br/>

“主动闯入吾之空间，人类，你可知你此举的意味吗”

“……弃天帝。”

苍静默一刻，说出了这个名字。

对方略一停滞，异色的美瞳审视著意外的入侵者。

“知晓吾之身份，嗯，你的名字！”

“玄宗六弦之首，苍”

“是你，在吾魔界出名的道士，嗯……”魔神停顿了一下，似带有一丝玩味的沉思，“……那你就更不能让吾失望”

“让你期待确是殊荣”苍冷静道，“可惜苍受不起”

魔气更加逼近了

“送上门来，还想走吗”

已经走不了了，苍心中清楚。而反抗更是徒劳，眼前的压丆迫丆感已经无疑地昭示了差距的巨大。但苍仍然拔出了白虹剑。

苍不确定这是否为错觉，为何弃天帝的态度中仿佛有某种兴奋。

魔氛在阴之间的虚空中无边延展，似乎海的颜色都变得暗沉。

“既然出现在吾眼前，就陪吾好好尽兴吧！”

弃天帝抬手，魔威席卷天地，苍全力一挡，仍被远远击飞了出去。

<br/>

立于玄宗鳌首的苍，曾经独对魔界千军万马，却从来没有面对过如此强大的个体。神的可怕不仅在于力量，只是站在面前，便会带来渺小感继而产生畏惧。但苍的身姿依然挺拔优雅，鲜血淋上足下的细沙，白虹剑光挥洒，不见乱相。

<br/>

“无谓的抵抗，只会为吾增添乐趣，”弃天帝的又一击让苍连退数步，以白虹拄地才勉强站稳，“如此还想困战，是不自量力还是愚蠢的勇气？”

“有关系吗？”苍抬袖抹去唇边的血，刷的一剑指向弃天帝：“未将吾彻底击倒之前，你唯有继续”

<br/>

弃天帝难以察觉地微笑，不可逼视的双眸流转著不同的光泽，美已至极却并不显得妖异。他看著苍，神的眼力永远不会有偏差，第一眼便印象深刻的气韵，果然，这是一个不俗的人类。

这个结论之后，弃天帝出手更重。绝对压倒性的力量将苍击入海中，并抓著他直压向海水深处。

苍全力挣脱，在高高溅起的水花中两人重新飞出海面，苍单膝跪倒在海岸上，用白虹撑住身体才没有伏倒。

<br/>

白虹现在只有这个作用了，刚才的一击让苍彻底失去了继续动武的能力。口中有鲜血涌上来，苍闭上眼睛，此刻连说话都很困难。

更糟的是他全身湿透，紫纱不再飘逸，白袍滴沥著淡淡的血水，颜色清淡的长发被海水的冲力打散，湿淋淋地贴在脸上和脖颈上。水珠顺著苍曲线秀致的面庞缓缓淌落，他张了张口，似想说什么，但只有艳红的血滴出来。通身高远出尘的气质倒是不曾折损。

弃天帝的表情变得微妙了，带著些许被触动般的意外，他重新在心中斟酌著评价。一时找不到合适的词。

反正，很傻吧。

“愚昧的苍啊，可知人间唯吾弃天帝，才是永恒不朽”

“关于你的永恒不朽，苍不禁想为你弹上一首凄凉的悲曲。”

勉强喘过气来，苍反击道。

绝境中苍反而坦然，嘴巴更厉害了。

对弃天帝来说互呛可能是一种趣味，对苍则没有好处，这种情况下说太多话。但苍此刻显然比平时话多，天性加上做老大的习惯，他从不低头的硬气早就根深蒂固。

两人又来往了几句，弃天帝发现自己有点说不过苍。眼前这个已经毫无还手之力的人类，竟让弃天帝感到了一种想要对自己施加压力、想要凌于自己之上的气势。不知是一时被苍惊讶还是别的，弃天帝出现了两次略微的卡壳。

“你将永远活在这个空间，真是好个寂寞的永恒不朽，哈”苍轻轻转头，冷笑一声。不顾血正在顺著他的唇角不住滴落。

被正正说中了痛处，弃天帝却不急于发怒，他盯著苍，顽强而美丽的人类。

顽强不屈也是魔的特质，弃天帝见得很多。但在如此狼狈的情况下依然从容优雅的气度风采，这样一种柔韧优美的强，却是弃天帝不曾见过的。

<br/>

“你说吾寂寞，那你就永远留下做吾的奴隶吧”弃天帝黑色的羽翼在背后一瞬闪现

下一刻弃天帝已经近在眼前，一只手抬起苍的下颌，苍无力挣脱，唯有无畏地回视。

“你，有过女人么”

“……”苍恍了一下才明白弃天帝问话的意思，虽然开口已经十分困难，苍还是答道：“修道人不沾情欲。”

从弃天帝表情的细微变化判断，这是听到了满意的回答，“好。”

“…………”苍心中无由来地一凛，却听不懂这个字中的含义，是否因为伤重连反应都慢了半拍。

不容他再想下去，弃天帝袍袖一拂将苍挥倒在地，白虹当的一声摔落在一边

“千年来第一个出现在吾眼前的你，是人类献给吾的祭品吗？”

<br/>

本能地感到不祥的危险，苍却无法动作，唯有静观其变。弃天帝修长的手指揭开苍湿透的道袍，海边的凉风立刻加倍寒冷。

“这是你的殊荣，苍”

到此时苍才明白。修持数百年的清圣道子，无所不通的先天高人，唯独对此事却是空白。早已做了最差的打算，却没有想到最终的结果比那还要糟糕太多。原来这世上，也有苍料不到的事。

长发铺散在细沙上，他的胸骨尽断，每一次呼吸都带上了血的味道。

魔神华丽如绢的黑发覆盖下来，苍无声地闭上眼睛。

他感到有什么东西在远去。

<br/>

除了压抑的气息，弃天帝一直没有听到苍的声音。他用手指轻轻拨开苍脸侧的头发，满意地看到苍合著双眼，优美的修眉轻蹙，第一次露出了痛楚的神色。

魔气袭体的痛苦令苍连嘴唇都失去了血色。他已经感觉不到其它的伤处是否还在流血。

“忍耐吗？”弃天帝问道。

苍的十指曲起，无意识地抓了一把冰冷的细沙，又从指间流了出去。也许这个地点也算是一层嘲讽，就在他最喜欢的海边。

海潮的声音在耳边响著，切近而又遥远。苍将最后的力气全部用于抹去遗留记忆的痕迹。他不能让可能找来的同修看到这个情景。

<br/>

弃天帝咬住苍发白的唇，柔软冰凉，满是血的味道

大概就是从这第一次开始，弃天帝就喜欢上了这种味道和感觉。

苍仰卧在地上看著混沌的天空，异空间不知那里来的光投射在他的脸上，弃天帝终于看清，苍的眼睛是挺清淡的蓝色。

然后苍合上了眼睛，水湿的睫毛盖下一圈淡淡的阴影。

坚持到现在才昏倒，也许人类并不像他想象得那般脆弱。

又或者……眼前这个是特例的。名叫苍的道子。

<br/>

弃天帝把苍抱起来，他湿漉漉的，色泽柔美的长发拖在地上，道袍下摆的血水还在滴。

除了苍，弃天帝还顺手捡起了掉落地上的那个造型复杂的发冠，顶端镶嵌的碧玺水光盈然，似在流泪。纯净高贵的蓝，让他想起刚才苍的眼睛。

白虹半插在沙中，清冷银铧的剑光似乎也暗淡了下去，像主人一样失去了大半的光泽。

魔神把这些都带走，只余阴之间的空海。潮水细舔过海岸，擦去了一切不安的痕迹。

---

注：关于苍的瞳色。苍因为眯眯眼，不太容易观察到眼睛的颜色，感觉时而像绿时而像紫。看看各处也是说法不一。后来仔细看过剧中他的眼睛被强光打到的样子，貌似是比较偏淡偏暗的蓝色，奇象和天罪都是。所以文中就用了蓝色来形容。
